Ce projet consiste à faire un client et un serveur FTP (File Transfert Protocol) qui permettent d'envoyer et recevoir des fichiers entre un ou plusieurs clients et le serveur.

Vous êtes néammoins libre du choix du protocole à utiliser (vous n'êtes pas obligé de respecter les RFC définissant FTP, vous pouvez inventer votre propre protocole de transfert de fichier). Vous devrez par contre quelque soit votre choix absolument obtenir une cohérence entre votre client et votre serveur. Ils doivent communiquer correctement ensemble.

La communication entre le client et le serveur se fera en TCP/IP (v4).
